講吓你哋個行市道有幾差...

小弟從事商場租務
自上年社會運動
到今年武肺
收返嚟嘅零售店營業額數字（以下係與上年相同月份比較 %）：
時裝呢個 trade 自19年6月至12月普遍跌咗 20 - 30%
武肺由 20年2月開始到５月大概跌咗 60 - 70%
F&B 雖然喺社會運動中都受到影響，但都只係單位數字上落
但無武肺咁嚴重，二月至五月跌咗 30 - 40% 左右
反而超市真係疫症受惠股，生意升咗 40 - 50%

結論係，零售業真係好大鑊。

ngo 加緊人工

係因為商戶無做風險評估、賣既野無抗跌能力...
我見賣衫既都轉賣口罩，勞力士 、名牌包包 都無大跌..

luxury 繼續加價，上層社會繼續花天酒地

轉公司加左30% trading

醫療業，凍薪、凍結招聘人手，其他尚算正常

唔係一面倒 邊到算大鑊
買少件衫環保d啦

聽到有發展商cut leasing

啤酒批發多單到司機唔撚做

紅酒烈酒跌得勁
即係要平又要享受

點樣cut leasing

Trade 定trend

想請教下樓主點入行
利申有興趣

呢行唔係專業
主要著重同人溝通技巧
面皮厚唔怕醜同陌生人吹到兩咀都 OK
入行 entry post 可以搵啲 Assistant Officer 做住先
有啲發展商有 "leasing trainee" 呢啲 post
不妨試下

Retail leasing 同office leasing 減人

冗位

人工range 大概幾多 同埋駛唔駛自己搵客？

呢啲工四鳩圍都有得做啦
問人工仲得意 個職系好撚長

讀緊物管想做幾個月搵下ft都無人請
又話物管最唔算受影響都係呃人

leasing 有咁易入咩？

medical equipment supplier +4% basic & 20% incentive

Same sector q1+15-20% 銷售額

好多間都請緊人

你係靚仔靚女咪訓住入囉

做緊連燈仔鄙視行業, 0岩0岩加左20%超過連燈fg 價

連燈仔最鄙視係黑警喎

唔係呢個啦

想入leasing 有咩方法

本身做 law firm 對 leasing docs / terms 有 D 認識

我身邊有5個朋友失緊業，做基金，銀行，保險（back office), sales, 商業顧問

最長果個由舊年7月失業至今

利申：我份工暫時仲保得住

應該係6個先啱，做酒店

連登仔從來唔會有市道差1問題
開得po個個都高人工

當年入行
連 leasing 係乜都唔知
好彩獲得老行尊畀我入行
一做做到而家

當年都係喺 jobsdb 鳩 search...

好灰喎...

最令人擔心係失左業成年果位朋友，日日燒積蓄

其次係做酒店果位

基金/投行/銀行，做中層其實都難搵工，
搵到都要減薪

除左1個（商業顧問）有買樓外，其餘5人都係租樓

絕對真人真事

加左人工都冇人做

bonus 係唔係好多

好多人仲放緊no pay

樓市股市gogogo，差又點？

普遍兩隻囉

有啲行家話好景嗰陣，每季都派添

做緊Airlines
無咗九成九客 得返一日一隻客貨機或者客機
好彩無減人工 不過係無咗d allowance同Ot錢
係要每個月清幾日大假

ngo 人工低

CPA firm 加人工

續約 轉會 一樣咁好 一樣咁多人

完全感受唔到咩叫差

civil 13.5個月糧
bouns還可

成年都搵唔到係因為唔肯減人工

狗衝

做 law firm 真係好悶 但係唔寫得減人工跳出去

百佳送貨送到爆哂期

自己果行D service provider freeze晒headcount
不過inhouse位都仲有請人

舊年下半年，
朋友想休息一陣，
兼參與一下運動。

今年一月佢開始積極搵工，
點知就預著支那肺炎

個市非常差，
兼傳統行業中高層好難搵工，
大幅減薪人地都唔肯請

網上買野方便好多

甘佢自己on9 gei

為香港，參與運動同反惡法就係on9?
你係大陸人定藍絲？

（雖然我都覺得佢好傻好天真，
但佢係為左反惡法反777
間接搞到連份工都冇埋，兼失業噤耐，
係香港人的話，都唔應該話佢on9)

我做酒店
我個間肯減價吸本地客
5星酒店幾舊水一晚，日日都有些少生意
但係都係cut撚晒炒散，個個月放幾日no pay
同放撚晒d假，但都已算好
有某d酒店計過數唔減價，有d要放15日no pay同開始炒人

保險都失業？
出黎sell保險囉
我朋友sell保險都仲搵緊3x k

必需品一定生意好

IT Dog
no paid leave, salary cut, bonus cut

連登仔超市指數話冇影響就冇影響啦

屌 果啲咩po，pm係人都做到啦 可有可無

酒店炒散十個九個藍，抵死啦

咪講緊叫你個保險back office 朋友
出黎sell 保險囉

我有朋友做sales但係做開本地
生意無咩影響
應該係做遊客生意個d做唔住

你會唔會涼薄左啲
人地為場運動既付出
你一句ON9就抹走哂

人工減30%

會計撚，未有大影響
未聽過 cut 人
但下年bonus唔使諗

零售睇下賣乜啦
名牌手袋果啲受影響真既

但貴至金銀珠寶，平至民生用品零食，全部都好撚旺市加租都唔走喎
如果唔係現實做野接觸得多， 睇d 唱淡既報紙同網上社論，都唔知可以咁撚平行世界

It 炒緊人

補充，身邊好多老闆傾開其實都話無蝕，只係搵藉口炒人再請d 平啲既staff,再賺盡啲

逢親啲經濟大衝擊嘅，對最有錢嗰班影響都係細。

我都識人係咁

所以話香港人係抵死

無良知可言，只存在金錢地位

無錯， sad

因為cut晒外國東南亞果班，集中喺香港cap水

再加埋政府比津貼，再賺多畢
我同你講，無老闆會肯分d 員工津貼比員工
跟本個疫情幫好多老闆賺多左，好多做老闆既忍住笑係度扮慘，如果爆多次仲開心
尤其係香港人根本疫情幾嚴重都阻止唔到出街消費

苦既真係基層打工仔，唉

只有你一個係講人話。

唔計班打手同大陸5毛
香港的確係好多好多黑心同缺德的人

完全唔值得為左香港
而坐監，留案底，冇命，受傷，冇左份工

咪就撚柒係，但諷刺既係呢種心態已經刻骨銘心咁係大部分香港人既核心價值黎

加咗5%人工，我都唔知邊到市道差

工程，地盤平衡時空，0影響

on9嗰個係你

樂觀啲咁諗 可能係連登呢度先嚴重啲
我都識好多好有正義感既人
就好似Dunkirk接放學果日咁

好想HKer之間可以更supportive

賣衫轉賣勞同名牌包包
你唔好鳩up好冇

見fd做名店，日日ig story都呻冇客wor
究竟現實係點架

手袋呀，唔係乜包包呀

兩回事 無得咁比

Ibank
剛加12%人工
半年b 仔

無得撈佢都要搵野撈啦
兩回事就唔洗做？

啱呀 你叻9仔
好撚醒 聰明豬

無廣告接，減撚左我兩成工資

無野撈，考個牌又唔會死

包你老母咩 手袋識唔識寫呀？

Ching 介唔介意講係咩字頭發展商

IT狗
算正常
加6%(~5k)
但呢半年好似少左agent send JD

6%都5k

。

超市冇問題

sales?

多左好撚多人飲酒麻醉

包括我自己

上面有個人話基金業好差，我同意
有朋友之前做基金analyst，3月份裸辭之後搵咗好耐工，interview平均一星期得一個，而家日日燒緊錢。

IT

仲係好好景

我個頂頭老細比人夾咗去簽撑國安，仲要call成班記者影鳩佢

我覺得佢慘過做鷄，做鷄都唔洗一邊扮high，一邊比人影movie啦

你醫療做邊範點解呢個時勢醫療業會凍結招聘人手，你話凍薪都正常少少

私家醫院， 非緊急手術好多客人都會延期，身體檢查、內窺鏡、人工受孕呢啲最賺錢嘅客人都等得可以遲啲嚟，咁醫院咪即刻少咗收入，醫生護士都冇乜嘢做咪要凍結人手囉

係

絲都喺私院做？

建造業fg 22k 身邊大部分同學都搵到工

保險定地產

細公司 8折出糧到年尾
炒咗2個 本身日日有嘢做 趕到仆街
武肺開始 日日望天打掛
老細帶頭係公司玩動森

有九千蚊都唔夠幫補？

但啲客開始返黎，呢排又做到踢哂腳

出lowest pay?

點都好過有院賠人工要姑娘即走嘅

做邊間無減人工咁開心

利申:同行，依家放緊第三個月no pay

你包乜撚野？

No pay?!

有冇part time?

其實ngo可以點樣跳槽加人工?

基本上係功能性抑或價值上都冇咩功用...全部都admin野

樓價
升

包包係咪食得果啲雞尾包菠蘿包

不嬲做開服務社群既行業
0 影響

無收入嗰啲 通常係對社會無乜貢獻既行業
抵鳩佢地死

包你老母

正常啦, 玩起上黎一日都洗成億

你就無撚用

人地無論香港咩情況都服務緊社會基層
AA狗 地產狗 金融狗又有乜貢獻呀 ?

零售收皮個班係賣衫同鞋個啲
食材有部份跌但超市呢類係雙位數咁升

公司咁啱兩邊都有做
睇做食個邊由上年6月一路向上走
做衫個邊一路向下走，係12月曾經V形反彈過
做運動個邊直情cut緊人

另外區份都重要
民生區影響相對地低
傳統旅遊區或者商業區全部都含得撚
中環同尖沙咀蝕到入骨，去到想斬咗佢嘅階段

零售同商舖租務市場可以話係嚟過大洗牌
零售會轉攻網上

商場業主依然平衡時空覺得已經無事
好快有客會fill返啲吉位唔減租

街舖就好多業主認命劈價
但問題係上年有半年係街打到仆街
你係客見而家情況仲敢唔敢博做街舖

保安
0影響

其實所有攬炒都係

第一時間死一定係基層

因為係新仔 老細話冇用

係呀

嬲撚到你

唔使咁快拉埋AA狗嚟到講喎你唔撚講埋警犬？

咁撚有心做義工啦屌你老母

服務基層捐錢唔撚好？

做NGO就係冇前途㗎啦 拗乜撚？你跳去第二間NGO都係冇前途㗎喎 根本就冇solid嘅技術/專業話俾人聽

你唔好同我講經驗啊濕鳩退休工作文化當經驗

攬炒只係唔接受輸既自慰
上流社會連皮外傷都稱不上。。。諗起都痛心

三個月先出一次糧唔同你講姐

AA 狗 :「好嬲好嬲 」

餓撚死你未呀 AA 狗
快啲落街打架啦 好撚想睇你地班小丑出醜呀

日用品代理
每個月sales target 到50%
已經要開香檳

Main con
公司過年後炒咗百幾人
今日同行家吹水先知第二間新字頭炒400幾人
人工加幅少咗

IT

先唔講NGO有冇前途
但你話捐錢唔撚好就真係有d搞笑
冇NGO你點捐 逐個問有冇需要幫?
612其實咪又係NGO

旅遊業 一個月放一半no pay leave

仲賴緊示威搞到無內地旅客來港
示威都未封關啊

外資銀行
走左2個人但無人fill(或者唔會FILL)
contractor都仲續到約
忙到爆廠(好多人想走資)

嬲撚到痴咗線？

係咪比我串到出唔到聲唯有屈鳩我做AA狗

典型NGO廢人做到傻撚咗

我係回應緊佢講到自己咁偉大打工咁

唔係否定緊呢份職業嘅用途

真係咁偉大做義工/捐錢啦

玩具行業表示冇影響

證券行，今年都出左3個幾月b仔，生意依靠1,2個大sales, 無咩影響仲多野做左

公司中立，做甜品嘅，大牌子
生意越來越好，好過上年

做航運入油 而家船又少 油又要俾人砍價

油船？

辛苦了，好少見私院都要割價促銷

尼行真係冇影響呀 仲請緊人

巴打 有冇諗過襯早轉行

都係好低

垃圾連登仔
我憎死你地
連推四日上唔到熱門
街站日日擺無人黎
正一死仆街
推上熱門咁簡單都唔做
正仆街
正垃圾
自私鬼
平時有話罷工太趕無可能
而家提前預備
成三十個工會響應
你班死仆街 無反應
唔怪得五毛pr熱狗
日日唱 推學生出去死
最保命抗爭無L做
民記問卷調查
200萬人死L曬去邊

黨安法 捨得表態未

係咪又打算叫學生去死

捐十蚊支持學生打官師
又扯到去寫維基
扯足一晚 你唔L去寫 正仆街

香港人 窮到連10蚊20蚊都無
窮到淨係識得利用學生

公投自決 笑死人 垃圾
入工會目的就係賦予你打工仔權益

你自己L未開始先放棄

護士清算左未
日日角色扮演

有無八ha secre t 死仆街
訓左無睇吖

615 又開關啦
又利用醫護喇

正垃圾 醫護罷工
捍衛自己專業
捍衛香港安全

你班死仆街
自己驚死 唔敢罷工
開埋工會 比你地加油聚人頭
喂到入口 死都唔出聲
唔敢出聲咪airdrop文宣囉

家陣叫你去死哶
罷工要坐監咩

成年人都唔夠學生識衡量價值

垃圾連仔ban9我喇
我係要周圍痴旮旯

死仆街五毛唔搞日日ban9我
你最威喇仆街連仔
連仔死仆街

.

Prosuction house 食緊屎，運動時期還好，自武肺起已食老本

Me too
一月仲去轉台灣諗住新年後開波

但本身人工唔高

有冇機會夾錢做下小生意
做下批發零售黃食店咩都好
起碼你個friend唔洗燒儲蓄先
多啲關心佢 驚佢頂唔住壓力

現實係無客
做外賣仔識得個名店sales
無再續約轉左出黎做外賣仔

起底
on9
block

係
連登係黑心友集中地
出街淆底上網門口狗

借個post黎問下有無link既leasing人？
想八下

咩department?

包你老母呀

而家酒鋪啲酒平到笑
舊年年頭打9折已經皇恩浩蕩咁款

仲有波鞋鋪
6，7折做左幾個月
雖然死貨款多
但今年年頭新出既款已經好快折左
以前邊有呢啲
無返1，2年都唔折俾你

公立個d咪同公務員一齊凍薪囉

工程同銀行好似好唔好景都年年炒人

無國界醫生
紅十字會

銀行
出咗底薪幾個月冇commission
公司算好好人派好多口罩俾我地
垃圾武肺搞到我冇得搵錢（講緊至少搵少5，6萬）

adidas做6折做左3個月以上
搵14億人幫手買啦

超市指數堅好笑

幼稚園
請緊下一學期老師，請2個位，3xx封求職信左右，未計下個月應該有更多fg寄信嚟。

早幾個月停課，校長已經轉左一部分正職教師做教學助理，講緊由大約$25000跌到$15000左右人工，應該下個學期都唔會轉得返正，校長私下講係想迫人走。

知道有其他幼稚園更慘烈

做乜咁鳩屎 要拖咁耐先講

酒店F&B做撚死

Retail leasing人 搵工轉工可以tg我

係請人呀,但ENTRY位冇乜

請唔請人
想做廚

海港城每日有班貴婦出入shopping成手名牌紙袋

營業額上年同期9%-21%
出口既單2月到今日加埋得2張單
其中一張係月頭出去意大利

口紅效應

media

食緊屎

學劵幼稚園？大機構定細檔？

我反而訂多左紅酒
不過比起一年前係減價多左

BANK IT 轉工加2x%

你做咩行業？

再搵下 不過尼行真係辛苦

但係hospitality industry 有排都recover唔到
感覺轉左會安穩好多 下下俾佢no pay 唔係辦法呀 清

點解做撚到我仆街

連登 認真 你就輸了

真係以為有錢人唔識做淡

經濟差對有錢人黎講只係休息

琴日聽尖沙咀Tiffany ď sales講 無返工成個月
高檔野真係無影響？

0005 ceo?

轉工加左30% telco

專做遊客咪大鑊囉

甘你老母
gei你老母

你講得啱
零售當中，超市、藥房、日用家居清潔類都不跌反升

仲記得三四月嗰陣去傢俬舖，仲人山人海
估計係因為嗰排 work from home 啲友喺屋企耐咗
想買啲傢俬執靚間屋

有朋友喺私院做
三四月都問有無人肯自願放 no pay leave
五月疫情好啲，多咗客
醫院生意同工作量又回復疫情前

幾十萬同事即將凍薪

完全同意

以為自己好巴閉

曲狗 都加左幾多人工

駁唔到
加價前d窮鬼仲排長龍

工程好景到仆街喎
仲請多左人

利申乞緊食

Channel

旅遊業
瘋狂放NPL中

sex toy設計同批發賺到笑 今年加左20%

係咪外國訂單爆升？
全球 lockdown 同 WFH 造成下一浪嬰兒潮

私有化 炒人 好多客唔諗住續約 單量縮左起碼一半

【光復吾土 身土不二】國際戰線 (彭定康 特朗普 佩洛西 魯比奧 約翰遜 山尾 志櫻里 克鲁兹 田納特) 對香港人的說話

Ngo唔覺炒人
好似有時底層職位放無薪假
有啲職位放咁耐假照出糧

上市公司？

我身邊都有位朋友由上年4月已經無做野
佢上年年尾搵工到而家, 見左幾份都唔請

原因係佢有份Part Time做緊,
份工就係做兒子
佢呀媽養佢, 好食好住, 屋企住私樓, 訓到日上三竿, 呀媽買埋野食俾佢
工就唔想搵 我介紹埋俾佢都唔想返
佢買野唔駛睇價錢, 因為有個好媽媽
我個FD出年都39,40歲....

這些機會不是我的... 真心羨慕

做地產
無差過
相反
睇樓既人仲多左

都係政府加人工個原理，跟上個財政年度
2020/21未講左凍薪囉

另外，果班話冇影響，好好景，加人工5-30%果班

主要得幾類人:
1) 政府工, 議員/議助，NGO, 公營機構 - 政權
2）IT / 網購 / 物流 / 超市 / 外賣食物 - 受惠疫情
3）接政府的工程 / 項目 - 政權放水
4）受疫情影響較少的office工作 + 轉工

經濟繼續差的話，NGO, 2,3,4 都會受影響，
只係遲早的問題

有fd 做 支銀今年加得好多 真心CLS

醫療，教育係同MPS掛鈎，併入政府

啲樓仲係好硬
真係好平行時空

前同行
利申：已轉行

搵緊

乜撚野包包

奢侈品無大跌？

做緊藥廠
疫情加抗爭少左支那人落黎做surgery生意已經勁跌
總部唔理數照加，一加重要有雙位數字升幅
公司同時瘋狂走人定唔知被辭職 簡單隔離department由幾十個走剩三四個人

有朋友2公婆HA 0影響
仲打算買樓

做緊something like Property management/ Facilities management
D職位同事唔撈唔打算請返個新人
已經有成十幾個位係咁

Commercial 點會
環境唔好先有景

冇人工加

想知商場鋪租有無減

Mechan仔
之前十封cv就回一封左右
而家20封都未必回一封
我搵technical assistant 咋屌

做緊某大酒店集團backoffice, 放左兩個月無薪假， 我部門話今個月話開始唔駛放

要清年假

公司d 房同餐廳都要減價，有返d 客

大🐱？

減租20%唔減就走

真心唔覺得差，周圍食市咁多人

唔減啲客會走
做業主唔通要貨唔要錢？

呢個時勢
有人肯攞錢出嚟投資開舖
你都要問下佢係咪發燒啦

減唔減租睇好多野

話時定睇過舖頭條數覺得唔差
或者想一次過執過個Mrt fix
又或者免幾個月租/雜費

唔一定減比你

居住區都有受影響，只係無咁大，可能-10～20
出面講緊-30～60
8，9點已經關門

未必係業主
可能係aa想賺多轉

機場撚
得返1%旅客，貨得返3成
全公司每日差唔多突左3成人手

行家揮手區

Hi, 公司搞緊個新project, 諗住過埋，加埋落profile就轉工

政府同藍絲淨係講示威影響生計，對武肺隻字不提

開新場定翻新啊？
巴打都係做 Retail Leasing？

同行既airbnb, uber 都炒左一堆人

借（平價）酒消愁

電子製造業表示冇哂單
要no pay 到得返人工七折

比二奶影完私蜜movie post上網
依家到大婆出嚟屌佢老母...

遲吓大婆出張清單叫佢delete contact
又唔知佢點拆

英國政府：香港賺到既要交番英國稅
Fat fat

琴行，多左人學樂器，d人放NPL可能悶得濟

但樂器銷售係差左，要減價先去到貨

差?
之前餐廳D假優惠依家都完左
以前賣58蚊一個飯+湯 優惠就係50蚊得一個飯
依家連依樣都停左

得閒去百佳睇下D罐頭
水仙花牌5香肉丁 未有病就12.5 出左事就17.5
番茄味沙丁魚 未有病50蚊3盒 出左事就50蚊2盒
豬江橋牌豆屎0魚 未有病 20 出左事就23
出前一丁3.8單個 / 30蚊10包 有病之後都4.9單個 / 38-40 10包

差佢老母閪

建築界
新年後乜新job 都無哂
要八薪出糧

四月開始有起色
加埋政府九千蚊
出返正常糧同有加返人工

前同事依家PM grade 話依家要R funding唔易

我覺得今個月係比早2個月忙左好多
我地會唔會係同一間

早2個月真係差左好多
雖然宜家都未回復到以前咁 但起碼都慢慢多番症
好驚會炒人

雖然咁講係政治不正確, 但我想講其實好多香港人即使係黃絲根本就唔想攬炒亦都承受唔到攬炒帶嚟嘅後果.

你2個月前都無事，而家唔會啦，前排好多姑娘搵工，都幾徬徨

經濟差極有限

出街大把人消

酒店自助餐爆棚

非常同意

［重貼］
果班話冇影響，好好景，加人工5-30%果班

主要得幾類人:
1) 政府工, 醫療，教育，議員/議助，NGO, 公營機構 - 政權

2）IT / 網購 / 物流 / 超市 / 外賣食物 - 受惠疫情

3）接政府的工程 / 項目 - 政權放水

4）受疫情影響較少的office工作 + 轉工

經濟繼續差的話，NGO, 2,3,4 都會受影響，
只係遲早的問題

唉我仲係一個新仔好驚完約就踢我走

好撚惡做
人工又低要求多多
出去餐廳做都冇咁閪

物業管理公司
冇影響

前排中大請人，之後應該都會繼續，留意下

多左人bk高級酒店爆房

利申酒店業

係因為平左

藥廠
繼續請人expand

想學中廚

拉埋黎講囉
重要強調係示威影響大過武肺

係
我個檔
成個部門除左大佬二佬三佬
其他人全部擲晒f&b幫手

罐頭仲要加價

抵死

除非你好有heart
總廚唔係個種鳩下鳩下過日晨個類人
咁就做得過

酒店大廚好少會教人
無經驗唔會請

細檔中廚就算鳩數啦

出面經濟仲好好唔覺有咩影響

咁又係
依家都唔知入咩行好

但巴打都係做緊廚?
定樓面

平丫嘛 一千蚊唔洗5星

旺角有間中資打邊爐
因為以前成日會喺旺角開打所以生意差咁好多
由以前一晚20幾萬營業額跌到全日幾萬
但近排小咗之後生意額係會升番好多
升到一晚18萬
番工見到食嘅人有唔少都係黃嘅

零生意

係咪d人唔知係藍炸 係既就開名la

我諗都係因為黃藍app係冇資料
佢除咗係中資 老細都藍到發黑
第一次開實彈嗰時 聽到佢地講話一早應該開實彈射撚死曬佢地
間野叫快樂小羊

周生生財務長陳志光表示，旗下內地及港澳首兩個月同店銷售急挫逾40%，內地市場3月後有回升，但由於訪港旅客大跌，近期本港同店銷售未見改善。

陳志光指，集團有與本地業主商討減租，2至4月減幅約20%，但上月疫情緩和，業主態度開始趨向強硬。續租方面，目前約70間港澳店舖，每年有3分1要續租，當中一半已續租，租金下調30-40%。餘下一半有4分1正在洽談，亦有4至5間店舖不再續租。

主席兼總經理周永成表明，目前市道下，港澳店舖很大機會要繼續縮減，但未有定案，要視乎業主續租意向。今年內亦未必在香港再開分店，會將重心放在內地市場。

金鋪 好多上市公司，條數公開....

2019 fresh grad，本來2月準備入機場返地勤新工，點知一個武漢肺炎大爆發就一路停工到而家

咁你有冇另外搵第2份,定量地到佞家

無影響

咁又冇，因為佢又冇話炒我，我唯有等睇佢幾時叫我返去，但我諗都真係有排

而家唯有做住步兵幫補下啲收入先，pt都有睇

如果成年後先叫你,你點

我諗都係只能夠繼續等，因為我呢行個個環境都差唔多，周圍封關都冇飛機飛

如果你係長期發展係呢行,咁無壞既

係咪mnc

做黃店 老細賺到笑 日日勁忙
但應承嚟緊加人工雙位數字%
個市唔差 只係藍絲政府唱淡

咪當放下長假

巴打 你介唔介意講做咩department
如果你讀hospitality 可以試下apply property
尼行仲請緊人

係啊,搵唔到工既日子當放假
仲有四十幾年要做
遲下香港都唔知點

幾好景都無用啦
班仆街老細個個用經濟差黎做籍口唔加人工

我條team 廿幾人走左5個，個個都係搵到好路數/離開香港，今年都照派bonus,不過凍左薪囉

完全感受唔到個市有幾差，唔通我真係活係平行時空。

係呀 巴打你真係可以試下照send左先 冇壞

有KEEP住SEND
得物管有得IN
不過我唔係上面個巴打

sor 7左
有得in都好呀
不過尼行真係辛苦 好多西客

巴打依家做緊咩?
大學GRAD?

巴打好似有D經歷
仲做緊?定做緊咩工?

算啦
呢排假期多咁就撈外賣仔黎做
晚晚見到一田元氣海底撈廿一堂呢啲藍店排撚晒隊
香港人都係注定俾共產黨管算

下年政府財赤就會開始CUT BUDGET

負利率 啲deal多到仆街

政府有錢剩都cut 筆
根本藉口黎

做緊公立醫院rn ，凍薪 （有得跳point)

Immigration Consultant

底薪 + Commission 好好搵
勁多香港人想移民台灣/加拿大/澳洲

係咪好難入行見entry post都好似要有經驗咁

上年返而有錢賺，相反武肺倒蝕有突

可做住「移民顧問助理」先
Bibliography:

一定係最低層既受影響最明顯，尤其服務性、飲食。

跳槽加咗三成，it狗

真係受影響嘅我估得旅遊 / 航空
封撚曬關

你話金行、海洋公園果d就抵死

其他行業都正常返

執柒得

做緊黃店 好撚好生意 做到手軟

C字頭，日本直送？

做盛行呀？入行要求高唔高？駛唔駛讀過相關課程？

物管好少唔係返6日，仲要輪更。朋友做過轉咗行。

Rms 者係housekeeping? 做酒店有工返咪算好。

都係專業啦，要考幾個牌先做到。

廚好撚柒辛苦，仲未入行有其他野做就唔好入仲好。
時間長/要落場/熱/客人閪，好處係初入行人工都唔算太低（但學野就要預廚房佬脾氣差）。最近限聚令解咗多人食飯，要入行都ok

做緊果個零售brand 生意仲好左
個個去唔到旅行焗住係香港買

會計定保險？

會計啦， 保險雖然可以搵好多但好難咁淡定掛

jack of all trades

得個雞TOP UP又冇乜料可以點..
做廚都叫有門手藝,辛苦呢樣都係真既

不是

on9 仔
洗撚質疑你，人地上市公司全部有業績，寫出黎俾股東睇架...你邊位呀？

金鋪好生意？
用腦啦......金鋪靠班支那遊客的會好生意......?

用你d 低鳩能番工經驗去質疑 上市公司年報？

你咁講我唔反對你入行，有心理準備就得。
去fb搵 廚房gp 有禮貌問人請唔請白紙就得。
可能諗諗想返中定西。
西廚會相對輕鬆小小，但俾人的印象會好啲。
順便一提既係要預所有既大時大節都無份放假。有啲餐廳可能會俾人休年30-初3。

旅遊業 服務業 零售業就肯撚定死得甘

受惠疫情或者醫療行業就唔駛講啦

都有人講target中產既產品服務未受影響，有d仲好左，有錢無得出國駛，不過我估係燒緊老本，經濟差落去愈多人放 no pay或者失業咁遲早都會反映係購買力度

The winter is coming

香港中產個老本最少燒10年

CUT咗咪有錢救海洋公園同國泰囉,睇怕迪士尼好快又會要供股了.

名牌點會有香港人聽閒去買

[member講起要屌 武漢肺炎前 一兩金食水$600 而家食千一二[/member]

行家勿相認

不如你行去金舖望一轉有幾多人喺裏面買金先啦
營業員仲多過客

尖沙咀某連鎖店依 幾個月 生意對比上年跌9成

工程勁好景，今年逆市請多左人
利申: 冇offer

港豬藍絲得就算得三成都有成二百幾萬人
排隊都好正常啫

最緊要係保到一眾黃店唔執

澳_製藥？

留名

做event同show
武肺後全行死寂
唔好話no pay，唔炒算係咁

炒site worker 定係engineer/PM 為主？還是technical/office 的人都一齊炒？

巴打低學歷？

利豐？

亞媽應該係有物業收租, 租金夠養呢位幸福的兒子

經濟如果繼續差的話, 2,3, 4 會有影響, 但應該都未使去到炒人的境況, 最多減薪

租金跌左, 可能會影響舖價的valuation, 令到LTV 升左, 影響mortgage payment plan, 被call loan 的風險大左。

燒20年都仲得 (賣左一間3房收租單位, 都收返1500萬), 一年洗75萬, 都夠用20年

ys
有高學歷就去左做銀行 會計 工程

係mnc 個d

經濟可以差
但d人都會照病

同事仲討論緊換咩車

利伸：政府工

會計
公司成撚日話生意差
但其實1819年果陣條數已經係咁
腦細唔夠同行爭就得個賴字
借啲咦Freeze headcount
又話唔炒算好
佢咪炒囉 本身職能個function係必需
避免唔到 唔好咁多廢話扮野

買樓呢？

大把人買

做野做多左

個名咁大陸

OpenRice 最底個comment 都講咗話中國人開

但係可以炒左你平d請第個

依度好多人話日用品無受影響wo

係呀 但係佢生意係越嚟越好
琴晚7點半就已經成10幾萬營業額
但係眼見好多客都係黃嘅

出去海港城行一轉，所有食肆都要等位，仲要每間都係最少有十幾二十人排隊，個市已經回復返疫情之前既光境，如果加埋大陸團回歸，黎緊個市會係報復性反彈

真 美中鴨子多人排到......

海港城做緊promo 消1000派2-400
好多都係半價 d卷呢幾日到期
之後先見真章

香港人普遍有錢同有儲錢習慣 所以減價/平就仲頂得住 持續多3個月到半年仲頂唔頂真係唔知

睇下海港城而家有幾多吉鋪

日日激安都超多人買野

乜post都有，主要係睇地盤，一起貨果team人咪炒，除咗叻啲嘅會搵其他盤安置佢。我自己見就pm，pc，site clerk，以至大偈果啲都有炒。

工程有咁差咩

根本好多行業都有影響
成日都話唔做遊客生意就無事

好運中心入面一條巷大量招租

呢條巷，係經濟寒暑表。
2003年差極都唔會吉哂

其實做site staff 係預左完工就要搵工

做緊big4
有啲team 6月開始cut OT
黎緊亦都會少左人升到上manager
下年應該會請少啲Associate
搵多啲intern翻黎replace